\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{22 июля} \\
	\textsf{олимпиада}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-1}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Конаныхин, Люлина, Беляков, Гуцол} \\
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }


\taskpic{
	Два стержня соединены шарнирно, верхний из них шарнирно прикреплен к потолку. Нижний конец нижнего стержня движется
    вертикально вниз с постоянной скоростью $v$, находясь под точкой крепления к потолку. В некоторый момент времени
    верхний и нижний стержни образуют углы $\alpha$ и $\beta$ с вертикалью соответственно, а точка их соединения
    находится на расстоянии $h$ от вертикали, проведенной через точку крепления к потолку. Найдите модуль ускорения
    точки соединения стержней в этот момент.
}{ 
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw[interface] (0, 2) -- (1, 2);
		\draw (0.5, 2) -- (0, 1) -- (0.5, -1);
		\draw[->] (0.5, -1) -- (0.5, -1.3);
		\draw[dashed] (0.5, 2) -- (0.5, -1);
		\draw[dashed] (0, 1) -- (0.5, 1);
	\end{tikzpicture}
}
\taskpic{
	Плосковыпуклая линза идеально собирает падающий на нее пучок света в фокусе. Свет падает на плоскую поверхность
    линзы перпендикулярно ей. Фокус находится на расстоянии $F$ от плоской поверхности. Линза изготовлена из материала с
    показателем преломления $n$, ее максимальная толщина равна $a$. Определите форму искривленной поверхности линзы
    (т.е. уравнение поверхности).
}{  
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw (0, 0) -- (0, 2);
		\draw (0, 0) arc[x radius = 0.5, y radius = 1, start angle = -90, end angle = 90];
		\draw (-0.5, 0.5) -- (0.4, 0.5) -- (2, 1);
		\draw (-0.5, 1.5) -- (0.4, 1.5) -- (2, 1);
		\draw (-0.5, 1) -- (2, 1);
	\end{tikzpicture}
}
  
\taskpic{
	Диод, включенный в мост, открывается при напряжении $U_0$, то есть при приложении к нему напряжения менее $U_0$ в
    прямом направлении или при приложении напряжения в обратном направлении ток через него не течет, а в случае
    протекания тока через диод напряжение на нем равно $U_0$. Найдите зависимость полного тока в цепи $I$ от
    сопротивления переменного резистора $r$, если напряжение источника равно $5U_0$.
}{
    \input{parts/9/days/pics/fbcircuit.tex}
}


\taskpic{
	Брусок массы $m_1$ налетает со скоростью $v$ на неподвижный брусок массы $m_2$. Они соударяются гранями, причем
    скорость налетающего бруска образует угол $\alpha$ с этими гранями. Коэффициент трения между брусками равен $\mu$. В
    каком направлении станет двигаться брусок массы $m_1$ после удара, если бруски не закручиваются и проскальзывание
    между ними сохраняется в течение всего удара?
}{
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw (1, 0) rectangle (2, 0.5);
		\draw (0, 1.5) rectangle (1, 2);
		\draw[->] (0.5,1.5) -- (1,1);
	\end{tikzpicture}
}
  
\task{
	Стрела, выпущенная из лука, влетает в куб, лежащий на гладкой горизонтальной поверхности, со скоростью $v_0$. Масса
    стрелы $m$, масса куба $M$. Длина стрелы $L$ равна длине ребра куба. Стрела попадает в центр боковой грани куба
    перпендикулярно ей. Сила сопротивления, действующая на стрелу, пропорциональна длине части стрелы, находящейся в
    кубе, коэффициент пропорциональности равен $k$. Определите время, за которое стрела полностью войдет в
    куб. Воздействием силы тяжести на стрелу за время пробития куба можно пренебречь.
}

\taskpic{
	Трубу массы $m$ положили на клин массы $M$ с углом $\alpha$ при основании. Масса трубы равномерно распределена по ее
    поверхности. Коэффициент трения между трубой и клином равен $\mu$. Клин находится на горизонтальной поверхности,
    трения между ним и поверхностью нет. Определите ускорение клина.
}{
    \input{parts/9/days/pics/ball_olymp.tex}
}




\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: